%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Construis un cercle $\cal C$ de diamètre $[AB]$ et de centre $O$. Soit $M$ un point du cercle $\cal C$ distinct de $A$ et $B$. Construis le symétrique $L$ du point $A$ par rapport au point $M$.
\item Soit $I$ le point d'intersection des droites $(LO)$ et $(BM)$. Que représente le point $I$ pour le triangle $LAB$ ? Justifie la réponse.
\item La droite $(AI)$ coupe le segment $[LB]$ en $J$. Que peut-on dire du point $J$ ? Pourquoi ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On commence les démonstrations avec le raisonnement propre aux droites remarquables du triangle.